{
    "question": "Tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan linear berikut:    \u00a0a) 24m= 12\r\nb)3z+ 11 = -28\r\nc) 25 - 4y = 6y + 15\r\nd) -4y - 15 = 1 - 8x \r\ne) 6/a + 2 = 4 \r\n\r\n\r\n\u00a0jgn lupa pake caranya\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "A.<u>24m=12<br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0m=2<br><u>b.</u>3z+ 11 = -28<u><br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3z=-28-11<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<u>3z=39<br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 z=13<br><u>c</u>.<span>25 - 4y = 6y + 15<br>\u00a0 \u00a0 4y-6y=15-25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<u>-2y=-10</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 y=5<br>.klo yang d sama e\u00a0 saya gk tau<br></span><span>maaf yahh klo salah\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "a. 24m = 12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  m = 24 : 12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 m = 2<br>HimpunanPenyelesaian = {2}<br><br>c.\u00a0 \u00a0\u00a0 25 - 4y = 6y + 15<br>\u00a0\u00a0 (=) 25 - 15 = 6y + 4y<br>\u00a0\u00a0 (=)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  10 = 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  y\u00a0  = 10 : 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 y = 1<br>\u00a0HimpunanPenyelesaian = {1}<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sederhanakanlah-5-akar-3-43-6-akar-2-3-akar-2-552",
            "question": "Sederhanakanlah 5 akar 3 + 43 + 6 akar 2 - 3 akar 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "43 + 3 akar2 + 5 akar3<br>itu adalah jawaban yang paling sederhana",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "53-35-232-7-45-665",
            "question": "5\u221a3-3\u221a5 =\r\n-2\u221a3+\u221a2 =\r\n\u221a7- 4\u221a5 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. hasilnya 2\u221a5<br>yang no. 2 sudah tdk bisa dikurangi lagi, begitu juga yang no. 3 nya<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sisi-sisi-sebuah-segitiga-adalah-88-cm-105-cm-dan-137-cm-hitun-749",
            "question": "sisi sisi sebuah segitiga adalah 88 cm, 105 cm, dan 137 cm. hitunglah garis tinggi segitiga yang menghadap sisi 105 cm?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>garis tinggi segitiga yang menghadap sisi 105 cm adalah 162,828 cm atau 225 cm\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-ab-dan-c-jika-a-b24-ab52-dan-c17-ab-781",
            "question": "Tentukan nilai a,b, dan c jika a-b=24; a:b=5:2; dan c=1/7 (a+b)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]a-b=24 \\\\  \\frac{a}{b}= \\frac{5}{2}   \\\\ 5-2=3 \\\\ a= \\frac{5}{3}.24=40 \\\\ b= \\frac{2}{3}.24=16 \\\\ c= \\frac{1}{7}.(a+b) \\\\ c=   \\frac{1}{7}.(40+16)=8[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a-b = 24<br>a:b = 5:2<br>maka :<br>5x - 2x = 24<br>3x = 24<br>x = 8<br><br>maka a= 5x=5.8 = 40<br>dan b = 2x=2.8 = 16<br><br>c= 1/7 .(a+b) = 1/7 . (40+16) = 1/7 . 56 = 8 :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-cepat-megerti-rumus-lingkaran-305",
            "question": "Cara cepat megerti rumus lingkaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika km mau gampang mengerti rumus lingkaran ... jgn diingat rumusny tpi dimengerti pun kamu bsa ... dan sering latihan soal stiap harinya dan kamu gampang membuat soal yang mudah sampai yang tersulit pun km bsa .... kunciny adalah latihan, latihan, dan latihan\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "di pahami dlu rumusnya jgn di hafalin<br>klo udh bnr2 paham, bnyk2lah latihan soal, dn mnta dikoreksi sma guru atau org yg lbh pntar dri kita, klo msh ada sdikit yg msh bingung mnta di jelaskan lg<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mencari-masing2-diagonal-belah-ketupat-amp-layang-layang-g-985",
            "question": "Cara mencari masing2 diagonal belah ketupat &amp; layang-layang gimana yah ? Kasi tau dong :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Misal : perpotongan antara diagonal AC dan diagonal BD adalah titik O<br></span><span>BO^2 = AB^2 - AO^2<br></span>(ini untuk belahketupat)<br><span>Luas Layang2 = 1/2 diagonal x diagonal (lainnya)</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himpunanpenyelesaian-dri-persamaan-linear-a-24m-12-b-813",
            "question": "Tentukan himpunanpenyelesaian dri persamaan linear    a. 24m = 12\r\nb. -4 x-15 = 1- 8r\r\nplis d jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]24m=12 \\rightarrow m=\\frac{12}{24}=\\frac{1}{2}\\\\\nHp=\\{\\frac{1}{2}\\}\\\\\\\\\n(-4)(-15)=1-8r\\\\\n60-1=-8r\\\\\n59=-8r\\\\\nr=-\\frac{59}{8}\\\\\nHp=\\{-\\frac{59}{8}\\}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-merayakan-malam-tahun-baru-bersama-teman-temannya-di-danau-658",
            "question": "Untuk merayakan malam tahun baru bersama teman-temannya di Danau Singkarak , mulai sekarang Cony membeli celengan dan akan diisinya dengan berapa koin RP.1000-, tiap hari. Jika setiap hari Cony memasukan koin sebanyak 5 keping , maka dalam waktu 4 bulan 91 bulan = 30 hari) celengannya sudah penuh dan cukup untuk biayanya selama di Danau Singkarak tersebut.    a. berapa keping koin yang harus diisi cony setiap hari agar celengannya penuh dalam waktu 10 bulan?\r\nb.tentukanlah banyak koin untuk mengisi celengan sampai penuh!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. 5/x = 10/4<br>x = 5.4/10 (dibagi 10)<br>x = 2<br><br>B. 2.10.30 = 600",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>A. 5/x = 10/4<br>x = 5.4/10 (dibagi 10)<br>x = 2<br><br>B. 2.10.30 = 600</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "poni-setiap-hari-menjual-bermacam-macam-buah-buahan-segar-dan-say-839",
            "question": "Poni setiap hari menjual bermacam-macam buah-buahan segar dan sayur-sayuran di pasar tradisional. Karena Poni langsung mendapat pasokan dari para petani, maka Poni bisa menjualnya di bawah harga supermarket. Jika harga 6 kg kembang kol sama dengan harga 2 sisir pisang, tentukanlah:    a. Berapa perbandingan harga kembang kol dengan harga pisang?\r\n\r\nb. Berapa sisir pisang dapat dibeli seharga 15 kg kembang kol?\r\n\r\ntolong ya\u00a0yang bisa....\r\npakai diketahui, ditanya, penyelesaian\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. diketahui : 6 kg kembang kol = 2 sisir pisang<br>\u00a0 \u00a0 ditanya \u00a0 : perbandingan harga kembang kol dengan harga pisang<br>\u00a0 \u00a0 penyelesaian : \u00a06 : 2 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a03 : 1<br>b. \u00a0diketahui : \u00a0perbandingan harga kembang kol dengan harga pisang = 3 : 1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0ditanya \u00a0 : \u00a0jumlah sisir pisang yang dapat dibeli seharga 15 kg kembang kol<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0penyelesaian :\u00a0[tex] \\frac{1}{3} [/tex]\u00a0\u00d7 15 = 5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-1-2-3-1-4-5-261",
            "question": "Tentukan nilai x    1.\r\n2.\r\n3. = 1\r\n4.\r\n5.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban di word..<br>silahkan liat sndiri, kalau ada yg salah, boleh di kmentarin..<br><br><br><br><br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/tentukan-nilai-x-1-2-3-1-4-5-261-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        }
    ]
}